(this["webpackJsonpconstitution-web"]=this["webpackJsonpconstitution-web"]||[]).push([[0],{18:function(e,r,i){},61:function(e,r,i){"use strict";i.r(r);var u=i(1),t=i.n(u),a=i(22),o=i.n(a),n=(i(18),i(7)),l=i(2),c=Object(u.createContext)();function s(){return Object(u.useContext)(c)}var d=i.p+"static/media/guguta.5ff91dec.png",p=i(9),m=i(0);var v=function(e){var r=window.location.origin.includes("github")?"/md_constitution":"",i=s().language,u="ro"===i?"Pentru s\u0103 fii Moldovean":"\u0427\u0442\u043e\u0431\u044b \u0431\u044b\u0442\u044c \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u043c",t="ro"===i?"Trebuie s\u0103 \u0219tii constitu\u021bia. A\u0219a sunt cerin\u021bele pentru str\u0103ini care dorest s\u0103-\u0219i dob\xe2ndeasc\u0103 cet\u0103\u021benia RM.":"\u041d\u0430\u0434\u043e \u0437\u043d\u0430\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044e. \u0422\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b \u0442\u0440\u0435\u0431\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430\u043c, \u0436\u0435\u043b\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0420\u041c.",a="ro"===i?"Acest test con\u021bine 20 de \xeentrebari selectate \xeent\xe2mpl\u0103tor":"\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 20 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u043e\u0442\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043e\u0432.",o="ro"===i?"Vreau sa devin Moldovean(c\u0103)!":"\u0425\u043e\u0447\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d(\u043e\u043c)\u043a\u043e\u0439!";return Object(m.jsx)(m.Fragment,{children:Object(m.jsxs)("div",{className:"px-4 py-2 my-5 text-center",children:[Object(m.jsx)("img",{className:"d-block mx-auto mb-4 mt-2",src:d,alt:"",height:"220"}),Object(m.jsx)("h1",{className:"display-5 fw-bold",children:u}),Object(m.jsxs)("div",{className:"col-lg-6 mx-auto",children:[Object(m.jsx)("p",{className:"lead mb-4",children:t}),Object(m.jsxs)("p",{className:" mb-4 fw-light",children:[a," "]}),Object(m.jsx)("div",{className:"d-grid gap-2 d-sm-flex justify-content-sm-center",children:Object(m.jsx)(p.a,{to:r+"/quiz",children:Object(m.jsxs)("button",{type:"button",className:"btn btn-success btn-lg px-4 me-sm-3",children:[Object(m.jsx)("i",{className:"bi-trophy-fill me-3"}),o]})})})]})]})})},b=i.p+"static/media/flag_moldova.3ac7bad4.jpg";i(36),i(37),i(59);var g=function(e){var r=window.location.origin.includes("github")?"/md_constitution":"",i=s(),u=i.language,t=i.setLanguage,a="ru"==u?"btn btn-info me-2":"btn btn-outline-dark me-2",o="ro"==u?"btn btn-info":"btn btn-outline-dark";return Object(m.jsx)("nav",{className:"navbar navbar-expand-lg navbar-light bg-light",children:Object(m.jsxs)("div",{className:"container",children:[Object(m.jsx)("div",{className:"navbar-header",children:Object(m.jsx)(p.a,{className:"navbar-brand",to:r+"/",children:Object(m.jsx)("img",{src:b,alt:"",height:"40",className:"d-inline-block align-top"})})}),Object(m.jsxs)("div",{className:"d-flex",children:[Object(m.jsx)("button",{className:a,type:"button",onClick:function(){return t("ru")},children:"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439"}),Object(m.jsx)("button",{className:o,type:"button",onClick:function(){return t("ro")},children:"Romana"})]})]})})},j=i(25),P=i(17),f=[{question:{ro:"Forma de guvern\u0103m\xeent a statului este ...",ru:"\u0424\u043e\u0440\u043c\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f ..."},answers:[{ro:"Republica",ru:"\u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430",correct:!0},{ro:"Federa\u021bia",ru:"\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"},{ro:"Regat",ru:"\u041a\u043e\u043b\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e"}]},{question:{ro:"Suveranitatea na\u0163ional\u0103 apar\u0163ine\u2026",ru:"\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442\u2026"},answers:[{ro:"poporului Republicii Moldova",ru:"\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430",correct:!0},{ro:"parlamentului Republicii Moldova",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430"},{ro:"pre\u0219edintelui",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430"}]},{question:{ro:"Dac\u0103 exist\u0103 neconcordan\u0163e \xeentre pactele \u015fi tratatele privitoare la drepturile fundamentale ale omului la care Republica Moldova este parte \u015fi legile ei interne, prioritate au..",ru:"\u041f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0438 \u043d\u0435\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u0430\u043a\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0431 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u0445 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430, \u0438 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u043c\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442"},answers:[{ro:"reglement\u0103rile interna\u0163ionale",ru:"\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043d\u043e\u0440\u043c\u044b",correct:!0},{ro:"Legile interne RM",ru:"\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b"}]},{question:{ro:"Ideologia statului este:",ru:"\u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0435\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f"},answers:[{ro:"Nici o ideologie nu poate fi instituit\u0103 ca ideologie oficial\u0103 a statului",ru:"\u041d\u0438\u043a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438.",correct:!0},{ro:"Democra\u021bia",ru:"\u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f"},{ro:"Pluralismul politic",ru:"\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043b\u044e\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"}]},{question:{ro:"\xcen Republica Moldova puterea legislativ\u0103, executiv\u0103 \u015fi judec\u0103toreasc\u0103 s\xeent separate \u015fi colaboreaz\u0103 \xeen exercitarea prerogativelor ce le revin...",ru:"\u0412 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b \u0438 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0440\u043e\u0433\u0430\u0442\u0438\u0432 \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u2026"},answers:[{ro:"potrivit prevederilor Constitu\u0163iei",ru:"\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438",correct:!0},{ro:"potrivit codului contraventional",ru:"\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441\u0430 \u043e \u041f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445"},{ro:"potrivit codului civic",ru:"\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441\u0430"}]},{question:{ro:"Intrarea \xeen vigoare a unui tratat interna\u0163ional con\u0163in\xeend dispozi\u0163ii contrare Constitu\u0163iei\u2026",ru:"\u0412\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0438\u043b\u0443 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0430, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0430\u0449\u0438\u0435 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438..."},answers:[{ro:"va trebui precedat\u0103 de o revizuire a acesteia",ru:"\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0440\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438",correct:!0},{ro:"va anula dispozi\u021biele contrare ale Constitu\u021biei",ru:"\u0430\u043d\u043d\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438"}]},{question:{ro:"Republica Moldova admite dislocarea de trupe militare ale altor state pe teritoriul s\u0103u ",ru:"\u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043b \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432"},answers:[{ro:"Republica Moldova este un stat neutru \u0219i nu admite dislocarea de trupe militare ale altor state pe teritoriul s\u0103u",ru:"\u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0438 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043b \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432",correct:!0},{ro:"Doar trupele \u021barilor NATO au dreptul de dislocare",ru:"\u0422\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u041d\u0410\u0422\u041e"},{ro:"Doar trupele \u021barilor CSI au dreptul de dislocare ",ru:"\u0422\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0421\u041d\u0413"}]},{question:{ro:"Cet\u0103\u0163enii Republicii Moldova pot fi extr\u0103da\u0163i sau expulza\u0163i din \u0163ar\u0103?",ru:"\u041c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043b\u0438 \u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0435 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0432\u044b\u0434\u0430\u043d\u044b \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c\u0443 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0438\u043b\u0438 \u0432\u044b\u0441\u043b\u0430\u043d\u044b \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b?"},answers:[{ro:"Da",ru:"\u0414\u0430"},{ro:"Nu",ru:"\u041d\u0435\u0442",correct:!0}]},{question:{ro:"Care din urm\u0103toarele afirma\u021bii privind legile noi este corect\u0103",ru:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"},answers:[{ro:"Nimeni nu va fi condamnat pentru ac\u0163iuni sau omisiuni care, \xeen momentul comiterii, nu constituiau un act delictuos.",ru:"\u041d\u0438\u043a\u0442\u043e \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043e\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u0437\u0430 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u0437\u0430 \u0431\u0435\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.",correct:!0},{ro:"Legea \xeen vigoare poate fi aplicat\u0103 pentru ac\u0163iuni sau omisiuni care, \xeen momentul comiterii, nu constituiau un act delictuos.",ru:"\u0414\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u043b\u0438\u0446, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u0431\u0435\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445, \u0432 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f."}]},{question:{ro:"Re\u0163inerea pentru comiterea unui act act delictuos este nu poate depa\u0219i",ru:"\u0421\u0440\u043e\u043a \u0437\u0430\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c"},answers:[{ro:"72 ore",ru:"72 \u0447\u0430\u0441\u0430",correct:!0},{ro:"48 ore",ru:"48 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"},{ro:"24 Ore",ru:"24 \u0447\u0430\u0441\u0430"}]},{question:{ro:"Arestarea se face \xeen temeiul ...",ru:"\u0410\u0440\u0435\u0441\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 ..."},answers:[{ro:"unui mandat, emis de judec\u0103tor",ru:"\u0432\u044b\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0443\u0434\u044c\u0435\u0439 \u043e\u0440\u0434\u0435\u0440\u0430",correct:!0},{ro:"unui mandat, emis de procuror",ru:"\u0432\u044b\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u0440\u0430"},{ro:"unui proces verbal emis de Inspectoratul Poli\u021biei",ru:"\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0438\u043d\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0438"}]},{question:{ro:"Arestarea se face \xeen temeiul unui mandat, emis de judec\u0103tor, pentru o durat\u0103 de cel mult ...",ru:"\u0410\u0440\u0435\u0441\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0432\u044b\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0443\u0434\u044c\u0435\u0439 \u043e\u0440\u0434\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0440\u043e\u043a \u043d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 ..."},answers:[{ro:"30 zile",ru:"30 \u0434\u043d\u0435\u0439",correct:!0},{ro:"60 zile",ru:"60 \u0434\u043d\u0435\u0439"},{ro:"45 zile",ru:"45 \u0434\u043d\u0435\u0439"}]},{question:{ro:"Termenul arest\u0103rii poate fi prelungit de ...",ru:"\u0421\u0440\u043e\u043a \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0434\u043b\u0435\u043d ..."},answers:[{ro:"c\u0103tre judec\u0103tor sau de c\u0103tre instan\u0163a judec\u0103toreasc\u0103",ru:"\u0441\u0443\u0434\u044c\u0435\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0435\u0439",correct:!0},{ro:"c\u0103tre poli\u021bie sau c\u0103tre instan\u0163a de ordine public\u0103 \xeen cazuri c\xeend persoana arestat\u0103 prezint\u0103 pericol pentru ordinea public\u0103",ru:"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0443\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430 \u0432 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0443\u0433\u0440\u043e\u0437\u0443 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0443"},{ro:"Toate variante de r\u0103spuns sunt corecte",ru:"\u0412\u0441\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}]},{question:{ro:"Termenul arest\u0103rii poate fi prelungit cel mult p\xeen\u0103 la ...",ru:"\u0441\u0440\u043e\u043a \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0434\u043b\u0435\u043d \u043d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0434\u043e ..."},answers:[{ro:"12 luni",ru:"12 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432",correct:!0},{ro:"6 luni",ru:"6 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432"},{ro:"Nu exist\u0103 limit\u0103",ru:"\u041d\u0435\u0442 \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439"}]},{question:{ro:"Perchezi\u0163iile la domiciliu sunt permise ...",ru:"\u043e\u0431\u044b\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0443 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f ..."},answers:[{ro:"doar \xeen timpul zilei; noapte e interzis, \xeen afar\u0103 de cazul unui delict flagrant. ",ru:"\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043d\u044f. \u041d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u044b\u0441\u043a\u0438 \u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435 \u0432\u043e\u043f\u0438\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f",correct:!0},{ro:"f\u0103r\u0103 restric\u021bii",ru:"\u0431\u0435\u0437 \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439"}]},{question:{ro:"Activitatea partidelor constituite din cet\u0103\u0163eni str\u0103ini ...",ru:"\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0437 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d ..."},answers:[{ro:"este interzis\u0103",ru:"\u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f",correct:!0},{ro:"este permis\u0103",ru:"\u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f"}]},{question:{ro:"Dup\u0103 lege ...",ru:"\u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0443 ..."},answers:[{ro:"Copiii s\xeent obliga\u0163i s\u0103 aib\u0103 grij\u0103 de p\u0103rin\u0163i \u015fi s\u0103 le acorde ajutor.",ru:"\u0414\u0435\u0442\u0438 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u0445 \u0438 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442\u044c \u0438\u043c.",correct:!0},{ro:"Copiii nu s\xeent obliga\u0163i s\u0103 aib\u0103 grij\u0103 de p\u0103rin\u0163i \u015fi s\u0103 le acorde ajutor.",ru:"\u0414\u0435\u0442\u0438 \u043d\u0435 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u0445 \u0438 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442\u044c \u0438\u043c."}]},{question:{ro:"Poate fi numit Avocat al Poporului ...",ru:"\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u043e\u043c \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c ..."},answers:[{ro:"persoana care se bucur\u0103 de o reputa\u021bie irepro\u0219abil\u0103, are \xeenalt\u0103 competen\u0163\u0103 profesional\u0103 \u0219i activitate notorie \xeen domeniul ap\u0103r\u0103rii \u015fi promov\u0103rii drepturilor omului.",ru:"\u043b\u0438\u0446\u043e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0431\u0435\u0437\u0443\u043f\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439, \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430.",correct:!0},{ro:"persoana care are educa\u021bie superioar\u0103 \xeen domeniul justi\u021biei",ru:"\u043b\u0438\u0446\u043e, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0435 \u044e\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0438"},{ro:"orice cet\u0103\u021bean al Republicii Moldova",ru:"\u043b\u044e\u0431\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430"}]},{question:{ro:"Avocatul Poporului este numit \xeen func\u021bie de c\u0103tre ...",ru:"\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ..."},answers:[{ro:"Parlament",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c",correct:!0},{ro:"Pre\u0219edintele",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c"},{ro:"Prim-ministru",ru:"\u041f\u0440\u0438\u043c-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c"}]},{question:{ro:"Avocatul Poporului este numit \xeen func\u021bie de c\u0103tre Parlament ...",ru:"\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c ..."},answers:[{ro:"cu votul majorit\u0103\u0163ii deputa\u0163ilor ale\u015fi",ru:"\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432",correct:!0},{ro:"cu votul a 2/3 din deputa\u021bii ale\u0219i",ru:"\u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0442\u0440\u0435\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432"}]},{question:{ro:"Avocatul Poporului poate fi revocat din func\u0163ie",ru:"\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043e\u0442\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d \u0441 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"},answers:[{ro:"cu votul a 2/3 din deputa\u021bii ale\u0219i",ru:"\u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0442\u0440\u0435\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432",correct:!0},{ro:"cu votul majorit\u0103\u0163ii deputa\u0163ilor ale\u015fi",ru:"\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432"},{ro:"Avocatul Poporului nu poate fi revocat din func\u0163ie",ru:"\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442 \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043e\u0442\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d \u0441 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}]},{question:{ro:"Mandatul Avocatul Poporului este de ...",ru:"\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0440\u043e\u043a ..."},answers:[{ro:"7 ani",ru:"7 \u043b\u0435\u0442",correct:!0},{ro:"6 ani",ru:"6 \u043b\u0435\u0442"},{ro:"4 ani",ru:"4 \u0433\u043e\u0434\u0430"},{ro:"5 ani",ru:"5 \u043b\u0435\u0442"}]},{question:{ro:"Mandatul Avocatul Poporului poate fi re\xeennoit?",ru:"\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0440\u043e\u043a?"},answers:[{ro:"Da",ru:"\u0414\u0430",correct:!0},{ro:"Nu",ru:"\u041d\u0435\u0442"}]},{question:{ro:"Organul legislativ a statului este ...",ru:"\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ..."},answers:[{ro:"Parlament",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442",correct:!0},{ro:"Pre\u0219edintele",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442"},{ro:"Curtea constitu\u021bional\u0103",ru:"\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0443\u0434"}]},{question:{ro:"Parlamentul este compus din ...",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 ..."},answers:[{ro:"101 deputa\u021bi",ru:"101 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u0430",correct:!0},{ro:"91 deputa\u021bi",ru:"91 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u0430"},{ro:"201 deputa\u021bi",ru:"201 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u0430"}]},{question:{ro:"Alegerile deputa\u0163ilor \xeen Parlament se desf\u0103\u015foar\u0103 \xeen cel mult \u2026 de la expirarea mandatului sau de la dizolvarea Parlamentului precedent.",ru:"\u0412\u044b\u0431\u043e\u0440\u044b \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c ... \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0438\u0441\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0440\u043e\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0440\u043e\u0441\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0434\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430."},answers:[{ro:"3 luni",ru:"3 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0430",correct:!0},{ro:"2 luni",ru:"2 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0430"},{ro:"1 lun\u0103",ru:"1 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446"},{ro:"6 luni",ru:"6 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432"}]},{question:{ro:"Cine hot\u0103r\u0103\u015fte validarea mandatului de deputat sau nevalidarea lui \xeen cazul \xeenc\u0103lc\u0103rii legisla\u0163iei electorale?",ru:"\u041a\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043b\u0438, \u0432 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435 \u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430\u0445, \u043e \u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0445?"},answers:[{ro:"Curtea Constitu\u0163ional\u0103",ru:"\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0443\u0434",correct:!0},{ro:"Comisia Electoral\u0103 Central\u0103",ru:"\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u044f"},{ro:"Parlamentul precedent",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u044b\u0432\u0430"},{ro:"Pre\u015fedintele Republicii Moldova",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430"}]},{question:{ro:"Parlamentul este ales pentru un mandat de ...",ru:"\u0421\u0440\u043e\u043a \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 ..."},answers:[{ro:"4 ani",ru:"4 \u0433\u043e\u0434\u0430",correct:!0},{ro:"5 ani",ru:"5 \u043b\u0435\u0442"},{ro:"6 ani",ru:"6 \u043b\u0435\u0442"}]},{question:{ro:"Parlamentul se \xeentrune\u015fte, la convocarea ...",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0441\u043e\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ..."},answers:[{ro:"Pre\u015fedintelui Republicii Moldova",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430",correct:!0},{ro:"Parlamentul anterior",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u044b\u0432\u0430"},{ro:"Curtea Constitu\u0163ional\u0103",ru:"\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u0443\u0434\u043e\u043c"}]},{question:{ro:"Pre\u015fedintele Parlamentului se alege prin ...",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c ..."},answers:[{ro:"vot secret, cu majoritatea voturilor deputa\u0163ilor ale\u015fi",ru:"\u0442\u0430\u0439\u043d\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432",correct:!0},{ro:"vot deschis, cu majoritatea voturilor deputa\u0163ilor ale\u015fi",ru:"\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432"},{ro:"vot deschis, cu \u2154 voturilor deputa\u0163ilor ale\u015fi",ru:"\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c 2/3 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432"},{ro:"vot secret, cu cu \u2154 voturilor deputa\u0163ilor ale\u015fi",ru:"\u0442\u0430\u0439\u043d\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c 2/3 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432"}]},{question:{ro:"Parlamentul se \xeentrune\u015fte \xeen ... sesiuni ordinare pe an.",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0441\u043e\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 ... \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 \u0433\u043e\u0434\u0443."},answers:[{ro:"2",ru:"2",correct:!0},{ro:"3",ru:"3"},{ro:"4",ru:"4"}]},{question:{ro:"Parlamentul se \xeentrune\u015fte \u015fi \xeen sesiuni extraordinare sau speciale, la cererea Pre\u015fedintelui Republicii Moldova, a Pre\u015fedintelui Parlamentului sau ...",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0441\u043e\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438 \u043d\u0430 \u0432\u043d\u0435\u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430, \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438\u043b\u0438 ..."},answers:[{ro:"1/3 voturilor a deputa\u021bilor",ru:"\u0413\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 1/3 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432",correct:!0},{ro:"2/3 voturilor a deputa\u021bilor",ru:"\u0413\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 2/3 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432"},{ro:"majoritatea voturilor deputa\u0163ilor",ru:"\u0413\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432"}]},{question:{ro:"Calitatea de deputat este compatibil\u0103 cu exercitarea oric\u0103rei alte func\u0163ii retribuite?",ru:"\u041f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043c\u043e \u0441 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439-\u043b\u0438\u0431\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u043e\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e?"},answers:[{ro:"Nu, cu excep\u0163ia activit\u0103\u0163ii didactice \u015fi \u015ftiin\u0163ifice",ru:"\u041d\u0435\u0442, \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438.",correct:!0},{ro:"Nu",ru:"\u041d\u0435\u0442"},{ro:"Da",ru:"\u0414\u0430"}]},{question:{ro:"Dreptul de ini\u0163iativ\u0103 legislativ\u0103 apar\u0163ine ...",ru:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 ..."},answers:[{ro:"deputa\u0163ilor \xeen Parlament",ru:"\u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u0430\u043c \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430"},{ro:"Pre\u015fedintelui Republicii Moldova",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430"},{ro:"Guvernului",ru:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443"},{ro:"Adun\u0103rii Populare a unit\u0103\u0163ii teritoriale autonome G\u0103g\u0103uzia",ru:"\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0421\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u044e \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u043e-\u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0433\u0430\u0443\u0437\u0438\u044f."},{ro:"La to\u021bi men\u021biona\u021bi \xeen alte variante",ru:"\u0412\u0441\u0435\u043c \u0443\u043f\u043e\u043c\u044f\u043d\u0443\u0442\u044b\u043c \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u0430\u0445",correct:!0}]},{question:{ro:"Cine promulg\u0103 legile adoptate c\xe2tre parlament?",ru:"\u041a\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u043c\u0443\u043b\u044c\u0433\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c?"},answers:[{ro:"Pre\u015fedintele Republicii Moldova",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430",correct:!0},{ro:"Guvernul",ru:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"},{ro:"Curtea constitu\u021bional\u0103",ru:"\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0443\u0434"}]},{question:{ro:"C\xe2nd legile adoptate c\xe2tre parlament \xeentr\u0103 \xeen vigoare?",ru:"\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0438\u043b\u0443?"},answers:[{ro:"La data public\u0103rii \xeen Monitorul Oficial al Republicii Moldova sau la data prev\u0103zut\u0103 \xeen textul ei. Nepublicarea legii atrage inexisten\u0163a acesteia.",ru:"\u0412 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043c\u043e\u043d\u0438\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0432 \u0441\u0440\u043e\u043a, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435. \u041d\u0435\u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430 \u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c.",correct:!0},{ro:"Legile \xeentr\u0103 \xeen vigoare cu votul majorit\u0103\u0163ii deputa\u0163ilor ale\u015fi, dup\u0103 cel pu\u0163in dou\u0103 lecturi.",ru:"\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0438\u043b\u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0432 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445."},{ro:"Legile \xeentr\u0103 \xeen vigoare cu votul majorit\u0103\u0163ii deputa\u0163ilor ale\u015fi, dup\u0103 cel pu\u0163in o lectur\u0103.",ru:"\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0438\u043b\u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u0438."}]},{question:{ro:"Legile organice se adopt\u0103...",ru:"\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f..."},answers:[{ro:"cu votul majorit\u0103\u0163ii deputa\u0163ilor ale\u015fi, dup\u0103 cel pu\u0163in dou\u0103 lecturi.",ru:"\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0432 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445.",correct:!0},{ro:"cu votul majorit\u0103\u0163ii deputa\u0163ilor ale\u015fi intr-o singur\u0103 lectur\u0103",ru:"\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432."}]},{question:{ro:"Legile ordinare \u015fi hot\u0103r\xeerile se adopt\u0103...",ru:"\u041e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f..."},answers:[{ro:"cu votul majorit\u0103\u0163ii deputa\u0163ilor ale\u015fi, dup\u0103 cel pu\u0163in dou\u0103 lecturi.",ru:"\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0432 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445."},{ro:"cu votul majorit\u0103\u0163ii deputa\u0163ilor ale\u015fi intr-o singur\u0103 lectur\u0103",ru:"\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432.",correct:!0}]},{question:{ro:"Poate fi ales Pre\u015fedinte al Republicii Moldova cet\u0103\u0163eanul...",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d..."},answers:[{ro:"cu drept de vot care are 40 de ani \xeemplini\u0163i, a locuit sau locuie\u015fte permanent pe teritoriul Republicii Moldova nu mai pu\u0163in de 10 ani \u015fi posed\u0103 limba de stat.",ru:"\u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0448\u0438\u0439 40-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 10 \u043b\u0435\u0442 \u0438 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u043c.",correct:!0},{ro:"cu drept de vot care are 30 de ani \xeemplini\u0163i, a locuit sau locuie\u015fte permanent pe teritoriul Republicii Moldova nu mai pu\u0163in de 10 ani \u015fi posed\u0103 limba de stat.",ru:"\u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0448\u0438\u0439 30-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 10 \u043b\u0435\u0442 \u0438 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u043c."},{ro:"cu drept de vot care are 18 de ani \xeemplini\u0163i, a locuit sau locuie\u015fte permanent pe teritoriul Republicii Moldova nu mai pu\u0163in de 10 ani \u015fi posed\u0103 limba de stat.",ru:"\u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0448\u0438\u0439 18-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 10 \u043b\u0435\u0442 \u0438 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u043c."}]},{question:{ro:"La Alegerea Pre\u015fedintelui, c\xe2nd se organizeaz\u0103 al doilea tur de scrutin, \xeentre primii doi candida\u0163i stabili\u0163i \xeen ordinea num\u0103rului de voturi ob\u0163inute \xeen primul tur?",ru:"\u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0442\u0443\u0440 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0434\u0432\u0443\u043c \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043c, \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432 \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0435 \u0443\u0431\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u0442\u0443\u0440\u0435?"},answers:[{ro:"\xcen cazul \xeen care nici unul dintre candida\u021bi nu a \xeentrunit 1/2 din voturi",ru:"\u0415\u0441\u043b\u0438 \u043d\u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0431\u0440\u0430\u043b 1/2 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432",correct:!0},{ro:"\xcen cazul \xeen care nici unul dintre candida\u021bi nu a \xeentrunit 1/3 din voturi",ru:"\u0415\u0441\u043b\u0438 \u043d\u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0431\u0440\u0430\u043b 1/3 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432"},{ro:"\xcen cazul \xeen care nici unul dintre candida\u021bi nu a \xeentrunit 1/4 din voturi",ru:"\u0415\u0441\u043b\u0438 \u043d\u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0431\u0440\u0430\u043b 1/4 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432"}]},{question:{ro:"Rezultatul alegerilor pentru func\u0163ia de Pre\u015fedinte al Republicii Moldova este validat de ...?",ru:"\u0420\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u044b \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432 \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u044e\u0442 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 ...?"},answers:[{ro:"Curtea Constitu\u0163ional\u0103",ru:"\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0443\u0434",correct:!0},{ro:"Comisia Electoral\u0103 Central\u0103",ru:"\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u044f"},{ro:"Parlamentul precedent",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u044b\u0432\u0430"},{ro:"Fostul Pre\u015fedintele Republicii Moldova",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430"}]},{question:{ro:"Mandatul Pre\u015fedintelui Republicii Moldova dureaz\u0103 ...",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 ..."},answers:[{ro:"7 anu",ru:"7 \u043b\u0435\u0442"},{ro:"6 ani",ru:"6 \u043b\u0435\u0442"},{ro:"4 ani",ru:"4 \u0433\u043e\u0434\u0430",correct:!0},{ro:"5 ani",ru:"5 \u043b\u0435\u0442"}]},{question:{ro:"Nici o persoan\u0103 nu poate \xeendeplini func\u0163ia de Pre\u015fedinte al Republicii Moldova dec\xeet pentru cel mult ... mandate consecutive.",ru:"\u041e\u0434\u043d\u043e \u0438 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 ... \u0441\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0434\u0440\u044f\u0434."},answers:[{ro:"3",ru:"3"},{ro:"2",ru:"2",correct:!0},{ro:"4",ru:"4"}]},{question:{ro:"Parlamentul poate fi dizolvat...",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d..."},answers:[{ro:"Dac\u0103 nu a acceptat votul de \xeencredere pentru formarea Guvernului, \xeen termen de 45 de zile de la prima solicitare \u015fi numai dup\u0103 respingerea a cel pu\u0163in 2 solicit\u0103ri de \xeenvestitur\u0103.",ru:"\u0415\u0441\u043b\u0438 \u043e\u043d \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b \u0432\u043e\u0442\u0443\u043c \u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0432 45-\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0440\u043e\u043a \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 2-\u0445 \u0440\u0430\u0437.",correct:!0},{ro:"Dac\u0103 nu a acceptat votul de \xeencredere pentru formarea Guvernului, \xeen termen de 60 de zile de la prima solicitare \u015fi numai dup\u0103 respingerea a cel pu\u0163in 3 solicit\u0103ri de \xeenvestitur\u0103.",ru:"\u0415\u0441\u043b\u0438 \u043e\u043d \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b \u0432\u043e\u0442\u0443\u043c \u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0432 60-\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0440\u043e\u043a \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 3-\u0445 \u0440\u0430\u0437."},{ro:"Dac\u0103 nu a acceptat votul de \xeencredere pentru formarea Guvernului, \xeen termen de 30 de zile de la prima solicitare \u015fi numai dup\u0103 respingerea a cel pu\u0163in 2 solicit\u0103ri de \xeenvestitur\u0103.",ru:"\u0415\u0441\u043b\u0438 \u043e\u043d \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b \u0432\u043e\u0442\u0443\u043c \u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0432 30-\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0440\u043e\u043a \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 2-\u0445 \u0440\u0430\u0437."}]},{question:{ro:"Parlamentul nu poate fi dizolvat \xeen ultimele ... ale mandatului Pre\u015fedintelui Republicii Moldova, \u015fi nici \xeen timpul st\u0103rii de urgen\u0163\u0103, de asediu sau de r\u0103zboi.",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 ... \u0434\u043e \u0438\u0441\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0440\u043e\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u0439 \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0447\u0440\u0435\u0437\u0432\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e, \u043e\u0441\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f."},answers:[{ro:"6 luni",ru:"6 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432",correct:!0},{ro:"3 luni",ru:"3 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432"},{ro:"1 lun\u0103",ru:"1 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0430"}]},{question:{ro:"...acrediteaz\u0103 \u015fi recheam\u0103 reprezentan\u0163ii diplomatici ai Republicii Moldova \u015fi aprob\u0103 \xeenfiin\u0163area, desfiin\u0163area sau schimbarea rangului misiunilor diplomatice.",ru:"...\u0430\u043a\u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0443\u0435\u0442 \u0438 \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0443\u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0439."},answers:[{ro:"Pre\u015fedintele Republicii Moldova, la propunerea Guvernului",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430",correct:!0},{ro:"Guvernul la propunerea Pre\u015fedintelui Republicii Moldova",ru:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430"}]},{question:{ro:"Pre\u015fedintele Republicii Moldova poate declara mobilizarea par\u0163ial\u0103 sau general\u0103...",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430\u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u0438\u0442\u044c \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u0443\u044e \u0438\u043b\u0438 \u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0443\u044e \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e..."},answers:[{ro:"cu aprobarea prealabil\u0103 a Parlamentului",ru:"\u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u044f \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 ",correct:!0},{ro:"far\u0103 aprobarea prealabil\u0103 a Parlamentului",ru:"\u0431\u0435\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u044f \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 "}]},{question:{ro:"Pre\u015fedintele Republicii Moldova are dreptul s\u0103 ...",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e ..."},answers:[{ro:"suspendeze actele Guvernului, ce contravin legisla\u0163iei, p\xeen\u0103 la adoptarea hot\u0103r\xeerii definitive a Cur\u0163ii Constitu\u0163ionale",ru:"\u043f\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0442\u043e\u0432 \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0430\u0449\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443, \u0434\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u0443\u0434\u043e\u043c",correct:!0},{ro:"suspendeze actele Guvernului, ce contravin legisla\u0163iei",ru:"\u043f\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0442\u043e\u0432 \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0430\u0449\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443"},{ro:"suspendeze actele Guvernului",ru:"\u043f\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0442\u043e\u0432 \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430"}]},{question:{ro:"Pre\u015fedintele Republicii Moldova poate fi suspendat din func\u021bie de Parlament, cu votul a dou\u0103 treimi din deputa\u0163i \u0219i ...",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043e\u0442\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d \u043e\u0442 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0442\u0440\u0435\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0438 ..."},answers:[{ro:"\xeen cel mult 30 de zile se organizeaz\u0103 un referendum pentru demiterea Pre\u0219edintelui.",ru:"\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0432 30-\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0440\u043e\u043a \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0434\u0443\u043c \u043f\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0443 \u043e\u0431 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430.",correct:!0},{ro:"decizia Curtei Constitu\u021bionale",ru:"\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0421\u0443\u0434\u0430"},{ro:"votul parlamentar e suficient pentru demiterea a lui Pre\u015fedintele Republicii Moldova",ru:"\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u043e\u0442\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043e\u0442 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}]},{question:{ro:"Dac\u0103 func\u0163ia de Pre\u015fedinte al Republicii Moldova devine vacant\u0103 sau dac\u0103 Pre\u015fedintele este demis ori dac\u0103 se afl\u0103 \xeen imposibilitatea temporar\u0103 de a-\u015fi exercita atribu\u0163iile, interimatul se asigur\u0103 ...",ru:"\u0415\u0441\u043b\u0438 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432\u0430\u043a\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0431\u043e \u0435\u0441\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d \u043e\u0442 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0432\u043e\u0437\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 ..."},answers:[{ro:"\xcen ordine, de Pre\u015fedintele Parlamentului sau de Primul-ministru.",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438.",correct:!0},{ro:"\xcen ordine, de Primul-ministru sau de Pre\u015fedintele Parlamentului.",ru:"\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0432 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."}]},{question:{ro:"Pre\u015fedintele Republicii Moldova este \xeen drept, \xeen cazul \xeen care are obiec\u0163ii asupra unei legi, s\u0103 o trimit\u0103, \xeen termen de cel mult dou\u0103 s\u0103pt\u0103m\xeeni, spre reexaminare, Parlamentului. \xcen cazul \xeen care Parlamentul \xee\u015fi men\u0163ine hot\u0103r\xeerea adoptat\u0103 anterior ...",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u0432\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0443, \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0432 \u0434\u0432\u0443\u0445\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0440\u043e\u043a \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0430. \u0415\u0441\u043b\u0438 \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0443\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0436\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 ..."},answers:[{ro:"Pre\u015fedintele promulg\u0103 legea.",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0443\u043b\u044c\u0433\u0430\u0446\u0438\u044e \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430.",correct:!0},{ro:"Pre\u015fedintele respinge legea.",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d."}]},{question:{ro:"Guvernul ...",ru:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e ..."},answers:[{ro:"este organul care asigur\u0103 realizarea politicii interne \u015fi externe a statului \u015fi exercit\u0103 conducerea general\u0103 a administra\u0163iei publice.",ru:"\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0438 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c.",correct:!0},{ro:"este organul reprezentativ suprem al poporului Republicii Moldova \u015fi unica autoritate legislativ\u0103 a statului.",ru:"\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430."}]},{question:{ro:"Prim-ministru ...",ru:"\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 ..."},answers:[{ro:"Este \u0219eful Guvernului",ru:"\u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c",correct:!0},{ro:"\xcel substitue pe Pre\u0219edintele Republicii Moldova c\xe2nd e necesar",ru:"\u041f\u043e\u0434\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438"}]},{question:{ro:"un candidat pentru func\u0163ia de Prim-ministru este desemnat c\xe2tre ...",ru:"\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0435\u0442 ..."},answers:[{ro:"Pre\u015fedintele Republicii Moldova",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430",correct:!0},{ro:"Guvernul Republicii Moldova",ru:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430"},{ro:"Parlamentul Republicii Moldova",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430"}]},{question:{ro:"Candidatul pentru func\u0163ia de Prim-ministru va cere, \xeen termen de ... de la desemnare, votul de \xeencredere al Parlamentului asupra programului de activitate \u015fi a \xeentregii liste a Guvernului.",ru:"\u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u0442 \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u044c \u0432\u043e\u0442\u0443\u043c \u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0435 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0443 \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0412 ... \u0441\u0440\u043e\u043a \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f."},answers:[{ro:"15 zile",ru:"15-\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439",correct:!0},{ro:"10 zile",ru:"10-\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439"},{ro:"30 zile",ru:"30-\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439"}]},{question:{ro:"\xcen cazul imposibilit\u0103\u0163ii Prim-ministrului de a-\u015fi exercita atribu\u0163iile sau \xeen cazul decesului acestuia, cine va desemna un alt membru al Guvernului ca Prim-ministru interimar?",ru:"\u0412 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435 \u043d\u0435\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043b\u0438\u0431\u043e \u0432 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438, \u043a\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u043c \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430?"},answers:[{ro:"Pre\u015fedintele Republicii Moldova",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430",correct:!0},{ro:"Membrii Guvernului, prin vot secret",ru:"\u0427\u043b\u0435\u043d\u044b \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"},{ro:"Parlamentul, prin vot secret",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442, \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"}]},{question:{ro:"\xcen cazul demisiei Prim-ministrului ...",ru:"\u0412 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 ..."},answers:[{ro:"demisioneaz\u0103 \xeentregul Guvern.",ru:"\u0443\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443 \u0432\u0441\u0435 \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e.",correct:!0},{ro:"se alege noul Prim-ministru",ru:"\u0432\u044b\u0431\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440"}]},{question:{ro:"Guvernul \xee\u015fi exercit\u0103 mandatul ...",ru:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u044f ..."},answers:[{ro:"p\xeen\u0103 la data valid\u0103rii alegerilor pentru un nou Parlament.",ru:"\u0434\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430.",correct:!0},{ro:"p\xeen\u0103 la data valid\u0103rii alegerilor pentru un nou Pre\u0219edinte Republicii Moldova.",ru:"\u0434\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430."},{ro:"pan\u0103 nu expir\u0103 terminul de 4 ani",ru:"\u043f\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u0438\u0441\u0442\u0435\u0447\u0435\u0442 \u0441\u0440\u043e\u043a \u0432 4 \u0433\u043e\u0434\u0430"}]},{question:{ro:"Guvernul este responsabil \xeen fa\u0163a ...",ru:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0435\u0441\u0435\u0442 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 ..."},answers:[{ro:"Pre\u015fedintele Republicii Moldova",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430"},{ro:"Parlamentului",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c",correct:!0}]},{question:{ro:"Legea organic\u0103 care reglementeaz\u0103 statutul special al unit\u0103\u0163ii teritoriale autonome G\u0103g\u0103uzia poate fi modificat\u0103 cu votul a ... din num\u0103rul deputa\u0163ilor ale\u015fi \xeen Parlament.",ru:"\u0418\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d, \u0440\u0435\u0433\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u043e-\u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0433\u0430\u0443\u0437\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f ... \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430."},answers:[{ro:"3/5",ru:"3/5",correct:!0},{ro:"4/5",ru:"4/5"},{ro:"2/3",ru:"2/3"},{ro:"50% + 1",ru:"50% + 1"}]},{question:{ro:"Judec\u0103torii instan\u0163elor judec\u0103tore\u015fti se numesc \xeen func\u0163ie de ...",ru:"\u0421\u0443\u0434\u044c\u0438 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f ..."},answers:[{ro:"Pre\u015fedintele Republicii Moldova, la propunerea Consiliului Superior al Magistraturii",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b",correct:!0},{ro:"Consiliului Superior al Magistraturii, la propunerea Pre\u015fedintelei Republicii Moldova",ru:"\u0412\u044b\u0441\u0448\u0438\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430"}]},{question:{ro:"Pre\u015fedin\u0163ii \u015fi vicepre\u015fedin\u0163ii instan\u0163elor judec\u0103tore\u015fti s\xeent numi\u0163i \xeen func\u0163ie de Pre\u015fedintele Republicii Moldova, la propunerea Consiliului Superior al Magistraturii, pe un termen de ...",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0441\u0440\u043e\u043a \u0432 ..."},answers:[{ro:"4 ani",ru:"4 \u0433\u043e\u0434\u0430",correct:!0},{ro:"6 ani",ru:"6 \u043b\u0435\u0442"},{ro:"5 ani",ru:"5 \u043b\u0435\u0442"}]},{question:{ro:"Pre\u015fedintele, vicepre\u015fedin\u0163ii \u015fi judec\u0103torii Cur\u0163ii Supreme de Justi\u0163ie s\xeent numi\u0163i \xeen func\u0163ie de ...",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0437\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0438 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f ..."},answers:[{ro:"Parlament la propunerea Consiliului Superior al Magistraturii. ",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b.",correct:!0},{ro:"Consiliul Superior al Magistraturii la propunerea Parlamentului. ",ru:"\u0412\u044b\u0441\u0448\u0438\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430."},{ro:"Pre\u0219edintele Republicii Moldova la propunerea Consiliului Superior al Magistraturii. ",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b."}]},{question:{ro:"Pre\u015fedintele, vicepre\u015fedin\u0163ii \u015fi judec\u0103torii Cur\u0163ii Supreme de Justi\u0163ie trebuie s\u0103 aib\u0103 o vechime \xeen func\u0163ia de judec\u0103tor de cel pu\u0163in",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0437\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0438 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u0438\u043c\u0435\u0442\u044c \u0441\u0442\u0430\u0436 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0438 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435"},answers:[{ro:"10 ani",ru:"10 \u043b\u0435\u0442",correct:!0},{ro:"6 ani",ru:"6 \u043b\u0435\u0442"},{ro:"5 ani",ru:"5 \u043b\u0435\u0442"}]},{question:{ro:"Consiliul Superior al Magistraturii este alc\u0103tuit din ...",ru:"\u0412 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 ..."},answers:[{ro:"judec\u0103tori \u015fi profesori titulari ale\u015fi pentru o durat\u0103 de 4 ani.",ru:"\u0441\u0443\u0434\u044c\u0438 \u0438 \u0448\u0442\u0430\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438, \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0440\u043e\u043a."},{ro:"Pre\u015fedintele Cur\u0163ii Supreme de Justi\u0163ie, ministrul justi\u0163iei \u015fi Procurorul General.",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b, \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u044e\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0440."},{ro:"To\u021bi men\u021biona\u021bi",ru:"\u0412\u0441\u0435 \u0443\u043f\u043e\u043c\u044f\u043d\u0443\u0442\u044b\u0435",correct:!0}]},{question:{ro:"Numirea, transferarea, deta\u015farea, promovarea \xeen func\u0163ie \u015fi aplicarea de m\u0103suri disciplinare fa\u0163\u0103 de judec\u0103tori asigur\u0103...",ru:"\u041d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0442\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0439, \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0445 \u0432 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u043d\u0438\u043c \u0434\u0438\u0441\u0446\u0438\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0440 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442..."},answers:[{ro:"Consiliul Superior al Magistraturii",ru:"\u0412\u044b\u0441\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b",correct:!0},{ro:"judec\u0103torii Cur\u0163ii Supreme de Justi\u0163ie",ru:"\u0441\u0443\u0434\u044c\u0438 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b"}]},{question:{ro:"Procurorul General este numit \xeen func\u021bie de c\u0103tre...",ru:"\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0440 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c..."},answers:[{ro:"Pre\u0219edintele Republicii Moldova, la propunerea Consiliului Superior al Procurorilor",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u043e\u0432",correct:!0},{ro:"Consiliul Superior al Procurorilor, la propunerea Pre\u0219edintelui Republicii Moldova",ru:"\u0412\u044b\u0441\u0448\u0438\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430"}]},{question:{ro:"Procurorul General este numit \xeen func\u021bie pentru un mandat de ...",ru:"\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0440 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 ..."},answers:[{ro:"7 ani",ru:"7 \u043b\u0435\u0442",correct:!0},{ro:"5 ani",ru:"5 \u043b\u0435\u0442"},{ro:"4 ani",ru:"4 \u0433\u043e\u0434\u0430"}]},{question:{ro:"Consiliul Superior al Procurorilor este constituit, \xeen condi\u021biile legii, din ...",ru:"\u0412\u044b\u0441\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437 ..."},answers:[{ro:"procurori ale\u0219i din cadrul procuraturilor de toate nivelurile",ru:"\u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043a\u0443\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u0439"},{ro:"reprezentan\u021bi ai autorit\u0103\u021bi, institu\u021bii publice sau ai societ\u0103\u021bii civile.",ru:"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430."},{ro:"Toate variantele sunt corecte",ru:"\u0412\u0441\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b",correct:!0}]},{question:{ro:"Curtea de Conturi este alc\u0103tuit\u0103 din ...",ru:"\u0421\u0447\u0435\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 ..."},answers:[{ro:"7 membri",ru:"7-\u043c\u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432",correct:!0},{ro:"6 membri",ru:"6-\u0442\u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432"},{ro:"5 membri",ru:"5-\u0442\u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432"},{ro:"10 membri",ru:"10-\u0442\u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432"}]},{question:{ro:"Pre\u015fedintele Cur\u0163ii de Conturi este numit de...",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f..."},answers:[{ro:"Parlament, la propunerea Pre\u015fedintelui acestuia",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430",correct:!0},{ro:"Membrii Cur\u0163ii de Conturi, la propunerea Pre\u015fedintelui Parlamentului",ru:"\u0427\u043b\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0421\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u041f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b, \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430"},{ro:"Parlament, la propunerea Guvernului",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430"}]},{question:{ro:"re\u015fedintele Cur\u0163ii de Conturi este numit \xeen func\u021bie pentru un termen de ...",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 ..."},answers:[{ro:"7 ani",ru:"7 \u043b\u0435\u0442"},{ro:"5 ani",ru:"5 \u043b\u0435\u0442",correct:!0},{ro:"4 ani",ru:"4 \u0433\u043e\u0434\u0430"}]},{question:{ro:"Curtea Constitu\u0163ional\u0103 se compune din ...",ru:"\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0443\u0434 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 ..."},answers:[{ro:"6 judec\u0103tori, numi\u0163i pentru un mandat de 6 ani.",ru:"6-\u0442\u0438 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0439, \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043d\u0430 6-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0440\u043e\u043a.",correct:!0},{ro:"5 judec\u0103tori, numi\u0163i pentru un mandat de 5 ani.",ru:"5-\u0442\u0438 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0439, \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043d\u0430 5-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0440\u043e\u043a."},{ro:"7 judec\u0103tori, numi\u0163i pentru un mandat de 7 ani.",ru:"7-\u043c\u0438 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0439, \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043d\u0430 7-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0440\u043e\u043a."}]},{question:{ro:"Judec\u0103torii Cur\u021bii Constitu\u0163ionale sunt numi\u021bi \xeen func\u021bie c\xe2tre ...",ru:"\u0421\u0443\u0434\u044c\u0438 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0421\u0443\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f ..."},answers:[{ro:"Doi judec\u0103tori s\xeent numi\u0163i de Parlament, doi de Guvern \u015fi doi de Consiliul Superior al Magistraturii.",ru:"\u0414\u0432\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0434\u0432\u043e\u0435 - \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0432\u043e\u0435 - \u0412\u044b\u0441\u0448\u0438\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b.",correct:!0},{ro:"Trei judec\u0103tori s\xeent numi\u0163i de Parlament, doi de Guvern \u015fi unu de Consiliul Superior al Magistraturii.",ru:"\u0422\u0440\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0434\u0432\u043e\u0435 - \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d - \u0412\u044b\u0441\u0448\u0438\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b."},{ro:"Toate 6 judec\u0103tori s\xeent numi\u0163i de Parlament",ru:"\u0422\u0440\u043e\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e \u0441\u0443\u0434\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c"}]},{question:{ro:"Judec\u0103torii Cur\u0163ii Constitu\u0163ionale trebuie s\u0103 aib\u0103 o preg\u0103tire juridic\u0103 \u015fi o vechime de cel pu\u0163in ... \xeen activitatea juridic\u0103",ru:"\u0421\u0443\u0434\u044c\u0438 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0443\u0434\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u0438\u043c\u0435\u0442\u044c \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0435 \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0436 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u044e\u0440\u0438\u0441\u043f\u0440\u0443\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 ... \u043b\u0435\u0442."},answers:[{ro:"20",ru:"20"},{ro:"15",ru:"15",correct:!0},{ro:"10",ru:"10"}]},{question:{ro:"Revizuirea Constitu\u0163iei poate fi ini\u0163iat\u0103 de un num\u0103r de cel pu\u0163in ... de cet\u0103\u0163eni ai Republicii Moldova cu drept de vot. ",ru:"\u0418\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043e\u0442 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c ... \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c."},answers:[{ro:"200000",ru:"200000",correct:!0},{ro:"300000",ru:"300000"},{ro:"20%",ru:"20%"},{ro:"50%",ru:"50%"}]},{question:{ro:"Revizuirea Constitu\u0163iei poate fi ini\u0163iat\u0103 de un num\u0103r de cel pu\u0163in ... de deputa\u0163i \xeen Parlament",ru:"\u0418\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043e\u0442 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c ... \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430"},answers:[{ro:"1/3",ru:"1/3",correct:!0},{ro:"20%",ru:"20%"},{ro:"50%",ru:"50%"}]},{question:{ro:"Parlamentul este \xeen drept s\u0103 adopte o lege cu privire la modificarea Constitu\u0163iei dup\u0103 cel pu\u0163in ... de la data prezent\u0103rii ini\u0163iativei corespunz\u0103toare. ",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0432\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d \u043e \u0432\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044e \u043d\u0435 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 ... \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f."},answers:[{ro:"6 luni",ru:"6 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432",correct:!0},{ro:"5 luni",ru:"5 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432"},{ro:"1 lun\u0103",ru:"1 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0430"}]},{question:{ro:"Legea privind modificarea Constitu\u0163iei se adopt\u0103 cu votul ... din deputa\u0163i",ru:"\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d \u043e \u0432\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ... \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432."},answers:[{ro:"2/3",ru:"2/3",correct:!0},{ro:"1/3",ru:"1/3"},{ro:"50% + 1",ru:"50% + 1"}]},{question:{ro:"Pedeapsa cu moartea \xeen Republica Moldova:",ru:"\u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0437\u043d\u044c \u0432 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430:"},answers:[{ro:"Este abolit\u0103 (interzis\u0103)",ru:"\u0417\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0430",correct:!0},{ro:"Este interzis\u0103  temporar",ru:"\u0412\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0430"},{ro:"Este \xeen vigoare  (se aplic\u0103)",ru:"\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f"}]},{question:{ro:"Dreptul persoanei de a avea acces la orice informa\u0163ie de interes public:",ru:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044e \u043a\u0430\u0441\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b^ "},answers:[{ro:"Poate fi realizat numai \xeen baza hot\u0103r\xeerii instan\u0163ei de judecat\u0103",ru:"\u041c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f"},{ro:"Nu poate fi \xeengr\u0103dit",ru:"\u041d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043e",correct:!0},{ro:"Se poate realiza numai prin acordul autorit\u0103\u0163ii ce de\u0163ine informa\u0163ia.",ru:"\u041c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u044f \u0438\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439"}]},{question:{ro:"\xcen exercitarea atribu\u0163iilor sale, Guvernul se conduce de programul de activitate, acceptat de c\u0103tre:",ru:"\u041f\u0440\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u0439 \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0434\u043e\u0431\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439:"},answers:[{ro:"Nu are un program de activitate aprobat drept condi\u0163ie de func\u0163ionare",ru:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043a \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443, \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430, \u043e\u0434\u043e\u0431\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0435\u043c-\u043b\u0438\u0431\u043e, \u043d\u0435\u0442."},{ro:"Pre\u015fedintele Parlamentului",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430"},{ro:"Pre\u015fedintele Republicii Moldova",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430"},{ro:"Parlament",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c",correct:!0}]},{question:{ro:"Conform Constitu\u0163iei, durata s\u0103pt\u0103m\xeenii de munc\u0103 este de cel mult: ",ru:"\u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0439 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c: "},answers:[{ro:"40 de ore",ru:"40 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432",correct:!0},{ro:"30 de ore",ru:"30 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"},{ro:"35 de ore",ru:"35 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"}]},{question:{ro:"Problemele cet\u0103\u0163eniei Republicii Moldova sunt solu\u0163ionate de:",ru:"\u0412\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0431\u0435\u0436\u0438\u0449\u0430 \u0440\u0435\u0448\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f:"},answers:[{ro:"Ministrul de Interne",ru:"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0412\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0414\u0435\u043b"},{ro:"Pre\u015fedintele Republicii Moldova ",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430",correct:!0},{ro:"Parlament",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c"},{ro:"Prim-ministru",ru:"\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c"}]},{question:{ro:"Cet\u0103\u0163enii au dreptul s\u0103 se adreseze autorit\u0103\u0163ilor publice prin:",ru:"\u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044f\u043c \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c:"},answers:[{ro:"Scrisori anonime.",ru:"\u0410\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0435\u043c"},{ro:"Peti\u0163ii formulate numai \xeen numele semnatarilor",ru:"\u041f\u0435\u0442\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438.",correct:!0},{ro:"Cereri de chemare \xeen judecat\u0103",ru:"\u0417\u0430\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0441\u0443\u0434"}]},{question:{ro:"Pre\u015fedintele Republicii Moldova reprezint\u0103:",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442:"},answers:[{ro:"Statul",ru:"\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e",correct:!0},{ro:"Parlamentul",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442"},{ro:"Guvernul",ru:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"},{ro:"Poporul",ru:"\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434"}]},{question:{ro:"Perchezi\u0163ionarea, re\u0163inerea sau arestarea unei persoane sunt permise \xeen urm\u0103toarele cazuri: ",ru:"\u041e\u0431\u044b\u0441\u043a, \u0437\u0430\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442 \u043b\u0438\u0446\u0430 \u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f: "},answers:[{ro:"Numai \xeen cazuri prev\u0103zute de lege",ru:"\u0422\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044f\u0445 \u0438 \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0435, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c.",correct:!0},{ro:"Oric\xe2nd va dori reprezentantul organelor de ordine public\u0103",ru:"\u041f\u043e \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430"}]},{question:{ro:"\xcen cursul unui an, Parlamentul poate fi dizolvat:",ru:"\u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430 \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d:"},answers:[{ro:"De c\xeete ori va fi necesar",ru:"\u0411\u0435\u0437 \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439"},{ro:"De 3 ori",ru:"\u0422\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b"},{ro:"O singur\u0103 dat\u0103",ru:"\u041e\u0434\u0438\u043d \u0440\u0430\u0437",correct:!0},{ro:"De 2 ori",ru:"\u0414\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b"}]},{question:{ro:"Cet\u0103\u0163enii Republicii Moldova se bucur\u0103 de protec\u0163ia statului:",ru:"\u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0435 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430"},answers:[{ro:"Pe teritoriul Republicii Moldova",ru:"\u041d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430"},{ro:"Pe teritoriul altor state ",ru:"\u041d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432"},{ro:"At\xeet \xeen \u0163ar\u0103, c\xeet \u015fi \xeen str\u0103in\u0103tate",ru:"\u043a\u0430\u043a \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0437\u0430 \u0435\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438",correct:!0}]},{question:{ro:"Legile Republicii Moldova sunt promulgate de c\u0103tre:",ru:"\u041f\u0440\u043e\u043c\u0443\u043b\u044c\u0433\u0430\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:"},answers:[{ro:"Parlament",ru:"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c"},{ro:"Pre\u015fedintele Parlamentului",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430"},{ro:"Guvern",ru:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"},{ro:"Pre\u015fedintele Republicii Moldova",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430",correct:!0}]},{question:{ro:"Pre\u015fedintele Republicii Moldova adreseaz\u0103 Parlamentului mesaje cu privire la:",ru:"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0441 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043f\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430\u043c:"},answers:[{ro:"Principalele probleme ale na\u0163iunii",ru:"\u041e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f",correct:!0},{ro:"Deplas\u0103rile de serviciu",ru:"\u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a"},{ro:"Situa\u0163ia economic\u0103 \xeen societate",ru:"\u042d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435"}]}];i(60);function w(e){var r=s().language,i=e.correctCount,u=e.reset,t=(i/20*100).toFixed(2),a=t>50?"A\u021bi sus\u021binut examenul de constitu\u021bie":"Nu a\u021bi sus\u021binut examenul  de constitu\u021bie. Mai incerca\u021bi",o=t>50?"\u0412\u044b \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0441\u0434\u0430\u043b\u0438 \u044d\u043a\u0437\u0430\u043c\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438":"\u0412\u044b \u043d\u0435 \u0441\u0434\u0430\u043b\u0438 \u044d\u043a\u0437\u0430\u043c\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438. \u041f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0439\u0442\u0435 \u0435\u0449\u0435",n={width:t+"%"};return Object(m.jsx)("div",{className:"container",children:Object(m.jsxs)("div",{className:"px-4 py-2 my-5 text-center",children:[Object(m.jsxs)("h1",{className:"display-5 fw-bold",children:[t,"%"]}),Object(m.jsx)("div",{className:"progress",children:Object(m.jsx)("div",{className:"progress-bar "+(t>50?"bg-success":"bg-warning"),role:"progressbar",style:n,"aria-valuenow":"25","aria-valuemin":"0","aria-valuemax":"100"})}),Object(m.jsxs)("div",{className:"col-lg-8 mx-auto mt-3",children:[Object(m.jsx)("p",{className:"lead mb-4",children:"ro"==r?a:o}),Object(m.jsxs)("p",{className:" mb-4 fw-light",children:["ro"==r?"\xcen examenul nou \xeentreb\u0103rile voi fi diferite.":"\u0412 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c \u044d\u043a\u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b."," "]}),Object(m.jsx)("div",{className:"d-grid gap-2 d-sm-flex justify-content-sm-center",children:Object(m.jsxs)("button",{type:"button",className:"btn btn-dark btn-lg px-4 me-sm-3",onClick:function(){return u()},children:[Object(m.jsx)("i",{className:"bi-arrow-clockwise me-3"}),"ro"==r?"Examen nou":"\u041f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c"]})})]})]})})}function x(e){var r=s().language,i=e.answeredQuestionCount,u=e.selected,t=e.setSelected,a=e.quizItemData,o=e.nextQuestion;return Object(m.jsx)("div",{className:"container mt-3",children:Object(m.jsxs)("div",{className:"card",children:[Object(m.jsx)("div",{className:"card-header",children:Object(m.jsxs)("div",{class:"row",children:[Object(m.jsx)("div",{class:"col-md-6",children:"ro"==r?"Selecteaz\u0103 varianta corect\u0103":"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}),Object(m.jsx)("div",{class:"col-md-6",children:Object(m.jsx)("div",{className:"d-grid gap-2 d-md-flex justify-content-md-end fw-light text-muted",children:"ro"===r?"\xcentrebarea "+i+" din 20":"\u0412\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441 "+i+" \u0438\u0437 20"})})]})}),Object(m.jsxs)("div",{className:"card-body",children:[Object(m.jsx)(q,{data:a,selected:u,setSelected:t}),-1!=u?Object(m.jsx)("div",{className:"d-grid gap-2 d-md-flex justify-content-md-end mt-2 pt-3",children:Object(m.jsxs)("button",{className:"btn btn-success me-md-2",type:"button",onClick:function(){return o()},children:[Object(m.jsx)("i",{className:"bi-arrow-right-square-fill me-3"}),"ro"===r?"Urm\u0103toare intrebare":"\u0421\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441"]})}):Object(m.jsx)(m.Fragment,{})]})]})})}function q(e){var r=s().language,i=e.data,u=e.selected,t=e.setSelected,a=function(e,r){return-1!=u?(console.log("selected = ".concat(u,", idx = ").concat(r,", correct = ").concat(e.correct)),e.correct&&r===u?"list-group-item-success":e.correct?"list-group-item-secondary":parseInt(u)!=r||e.correct?"list-group-item-light":"list-group-item-danger"):"list-group-item-light"},o=function(e){return function(){-1==u&&t(e)}};return Object(m.jsxs)(m.Fragment,{children:[Object(m.jsx)("h5",{className:"card-title",children:i.question[r]}),Object(m.jsx)("ol",{class:"list-group list-group-flush list-group-numbered mt-3",children:i.answers.map((function(e,i){return Object(m.jsx)("li",{class:a(e,i)+" list-group-item list-group-item-action",onClick:o(i),children:e[r]})}))})]})}var h=function(e){var r=function(){return Object(P.a)(f).map((function(e){var r=Object(j.a)({},e);return r.answers=function(e){var r,i=e.length;for(;0!=i;){r=Math.floor(Math.random()*i),i--;var u=[e[r],e[i]];e[i]=u[0],e[r]=u[1]}return e}(Object(P.a)(r.answers)),r}))},i=Object(u.useState)(r()),t=Object(n.a)(i,2),a=t[0],o=t[1],l=Object(u.useState)([]),c=Object(n.a)(l,2),d=c[0],p=c[1],v=function(){for(var e=-1;d.includes(e=Math.floor(Math.random()*a.length)););return e},b=(s().language,Object(u.useState)(v())),g=Object(n.a)(b,2),q=g[0],h=g[1],M=Object(u.useState)(-1),C=Object(n.a)(M,2),O=C[0],z=C[1],R=Object(u.useState)(0),N=Object(n.a)(R,2),S=N[0],G=N[1];return d.length>=20?Object(m.jsx)(w,{correctCount:S,reset:function(){G(0),p([]),h(v()),z(-1)}}):Object(m.jsx)(x,{answeredQuestionCount:d.length+1,selected:O,setSelected:z,quizItemData:a[q],nextQuestion:function(){G(S+(a[q].answers[O].correct?1:0)),o(r()),d.push(q),p(d),h(v()),z(-1),o(r())}})};var M=function(e){var r=Object(u.useState)("ro"),i=Object(n.a)(r,2),t=i[0],a=i[1],o=window.location.origin.includes("github")?"/md_constitution":"";return Object(m.jsx)(c.Provider,{value:{language:t,setLanguage:a},children:Object(m.jsx)(l.a,{children:Object(m.jsxs)("div",{children:[Object(m.jsx)(g,{}),Object(m.jsx)(l.b,{exact:!0,path:o+"/",component:v}),Object(m.jsx)(l.b,{path:o+"/quiz",component:h})]})})})},C=function(e){e&&e instanceof Function&&i.e(3).then(i.bind(null,62)).then((function(r){var i=r.getCLS,u=r.getFID,t=r.getFCP,a=r.getLCP,o=r.getTTFB;i(e),u(e),t(e),a(e),o(e)}))};o.a.render(Object(m.jsx)(t.a.StrictMode,{children:Object(m.jsx)(M,{})}),document.getElementById("root")),C()}},[[61,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.5ce9c1d1.chunk.js.map